\begin{thebibliography}{50}
  \bibitem{bingstaticmap} Bing Maps statische REST-Schnittstelle : \textit{Beschreibung der Parameter zum Download von statischem Kartenmaterials über Bing Maps}.\\ \url{https://msdn.microsoft.com/en-us/library/ff701724.aspx}
  \bibitem{googlestaticmap} Google Maps Static Maps API-Dienst: \textit{Beschreibung der URL-Parameter zum Download von statischen Kartenmaterial über Google Maps}.\\ \url{https://developers.google.com/maps/documentation/static-maps/?hl=de}
  \bibitem{googleusagelimits} Google Static Maps API Usage Limits: \textit{Übersicht der Diensteinschränkungen bei Nutzung des kostenlosen Google Service}.\\ \url{https://developers.google.com/maps/documentation/static-maps/usage-limits?hl=de}
  \bibitem{bingusagelimits} Bing Maps Transactions: \textit{Übersicht über die Transaktionsbeschränkungen bei Nutzung der Bing Dienste}.\\ \url{https://msdn.microsoft.com/de-de/library/ff859477.aspx}
  \bibitem{googlemaptype} GoogleMaps API Kartentypen: \textit{Übersicht über die Kartentypen und die genutzte Projektion von GoogleMaps}.\\ \url{https://developers.google.com/maps/documentation/javascript/maptypes?hl=de}
  \bibitem{advnutz} Arbeitsgemeinschaft der Vermessungsverwaltungen der Länder der Bundesrepublik Deutschland (AdV): \textit{Katalog der tatsächlichen Nutzungsarten im Liegenschaftskataster und ihrer Begriffsbestimmungen (AdV-Nutzungsartenkatalog)}, November 2011. Web. 29. Dez. 2016.\\ \url{http://www.adv-online.de/AdV-Produkte/Liegenschaftskataster/Download/binarywriterservlet?imgUid=3ea209e9-8835-5431-ce24-a4a2072e13d6&uBasVariant=11111111-1111-1111-1111-111111111111&isDownload=true}
  \bibitem{StatBaWu_Flaeche} Statistisches Landesamt Baden-Württemberg: \textit{Statistische Berichte Baden-Württemberg - Flächenerhebung nach Art der tatsächlichen Nutzung 2015 - Stand 31.12.2015 -}, Juni 2016. Web. 29. Dez. 2016. \\ \url{http://www.statistik.baden-wuerttemberg.de/Service/Veroeff/Statistische_Berichte/333615001.pdf} 
  \bibitem{StatBaWu_Einw} Statistisches Landesamt Baden-Württemberg: \textit{Statistische Berichte Baden-Württemberg - Bevölkerungsentwicklung in den Gemeinden Baden-Württembergs 2015}, Oktober 2016. Web. 29. Dez. 2016. \\ \url{http://www.statistik.baden-wuerttemberg.de/Service/Veroeff/Statistische_Berichte/312615001.pdf} 
\end{thebibliography}
